# Table of contents

* [前言](README.md)

## 中文NER掠影

* [overview](10-chinese-ner/00-overview.md)

## ML/DL基础板块

* [特征工程](01-mechine-learning/01-feature-engineering.md)
* [初始化](01-mechine-learning/02-initialization.md)
* [激活函数](01-mechine-learning/03-activation-function.md)
* [正则化](01-mechine-learning/04-normalization.md)
* [Dropout](01-mechine-learning/13-dropout.md)
* [损失函数](01-mechine-learning/05-loss-function.md)
* [优化方法](01-mechine-learning/06-optimization-method.md)
* [Attention](01-mechine-learning/07-attention.md)
* [CNN](01-mechine-learning/08-cnn.md)
* [LSTM](01-mechine-learning/09-lstm.md)
* [CRF](01-mechine-learning/10-crf.md)
* [Jieba分词原理](01-mechine-learning/11-jieba.md)
* [其他统计学习](01-mechine-learning/12-statistical-learning.md)

## 树模型知识板块

* [决策树考点](02-tree-model/01-decision-tree.md)
* [Bagging vs Boosting](02-tree-model/02-bagging-boosting.md)
* [GBDT考点](02-tree-model/03-gbdt.md)
* [Xgboost](02-tree-model/04-xgboost.md)

## 相似匹配板块

* [Ranking Loss](06-similarity/01-ranking_loss.md)
* [匹配模型](06-similarity/02-match-model.md)

## 知识图谱板块

* [Brat标注](05-info-extraction/04-brat.md)
* [NER](05-info-extraction/01-ner.md)
* [NRE](05-info-extraction/02-nre.md)
* [远程监督](05-info-extraction/03-mil.md)
* [事件图谱/事理图谱](05-info-extraction/00-envent-graph.md)

## Embedding知识板块

* [Word2Vec](03-embedding/01-word2vec.md)
* [Transformer](03-embedding/02-transformer.md)
* [Bert](03-embedding/bert.md)
* [XLNet](03-embedding/04-xlnet.md)
* [Albert](03-embedding/05-albert.md)
* [Roberta](03-embedding/06-roberta.md)

## 文本分类知识板块

* [FastText](04-text-classification/00-fasttext.md)
* [TextCNN](04-text-classification/01-textcnn.md)
* [DPCNN](04-text-classification/02-dpcnn.md)

## 面试复盘整理

* [MM科技](08-interview/00-maimenggroup.md)
* [V哥面的知识图谱](08-interview/01-v-interview.md)
* [HS](08-interview/02-huaweihaisi.md)
* [HSJY](08-interview/03-hengshengjuyuan.md)
* [HM医疗](08-interview/04-huimei.md)
* [平安科技](08-interview/05-pingan.md)
* [M科技](08-interview/06-megatronix.md)

